學生學「尼馬碌」 英小學禁踢波一周

世界盃8強賽，勁旅巴西以1:2負於比利時，緣盡今屆世界盃，近日熱爆互聯網的「尼馬碌」也告一段落。不過，「尼馬碌」的影響仍然厲害，英國一個小學校長因為學童模仿球星們插水、爭拗等行為，下令校內禁止踢球一周，結果惹來家長批評。

在英國艾塞克斯郡（Essex）的Home Farm School小學，校長波特（Richard Potter）留意到近日學生踢球時，模仿包括巴西球星尼馬在內的一眾球員們的「插水」動作，又互相爭拗，將球賽「看得太重要」，他決定取消小息時段的足球賽事。

波特說，自己並非反對足球，但希望學生透過足球學習體育精神、公平競技，而非起爭執，又指當學生為比賽定下新的行為準則，他就解除禁令，而校方會安排教師協助學童寫下踢球規則。

家長是周三(4日)收到校方以電郵通知這項禁令，家長對校長做法感到驚訝，說應趁世界盃多踢足球，而非減少學生接觸這項運動，又認為有其他方法防止學生踢球時的侵略行為。兒童心理學家肯尼（Emma Kenny）亦批評禁令，指學生本身享受在比賽中爭勝，模仿球星亦只是人之常情。

尼馬在世界盃期間，被球迷批評經常「插水」，阻礙球賽進行，他在其中一場賽事，假扮被對手侵犯後，在地上翻滾了幾圈，不少網民惡搞其動作，製成短片，讓尼馬由球場一直滾到世界各地，嘲諷他的誇張反應。

（鏡報）

間小學唔sick ball